# UC HUB Инструкция по быстрому запуску

1. Снять верхнюю крышку корпуса UC HUB, вставить батарею и SIM карту, закрыть крышку.
2. Подключить блок питания согласно схеме на корпусе. Поддерживаемые источники питания 10 ~ 30 V AC/DC, 500 mA
3. UC HUB автоматически перейдет в режим загрузки Linux, о чем будет сигнализировать светящийся оранжевым цветом светодиод Power, если этого не произошло следует нажать кнопку SW1. В среднем загрузка занимает около минуты. После запуска Linux загораются светодиоды Power, Internet и GSM.

## Светодиодные индикаторы

### Power

Индикация | Объяснение
--- | ---
Горит оранжевым | Hub загружается
Горит зеленым | Подключено питание
Горит красным | Питание отключено, батарея подключена
Мигает красным | Низкий заряд батареи
Мигает зеленым | Батарея не подключена
  
### Internet* 

Индикация | Объяснение
--- | ---
Горит зеленым | Есть соединение с интернетом
Горит красным | Точка доступа WiFi включена
Горит оранжевым | Есть соединение с интернетом и включена точка доступа WiFi 
 
> *Зеленый и красный светодиод работают независимо друг от друга
 
### GSM 

Индикация | Объяснение
--- | ---
Горит красным | Ошибка инициализации модема или отсутствие сети
Горит зеленым | Модем инициализирован
Мигает зеленым | Модем инициализирован, но сигнал сети низкий


4. Существуют два пути первоначального подключения UC HUB: 
	* подключение кабелем Ethernet: необходимо соединить UC HUB и сетевой роутер (не входит в поставку) кабелем Ethernet, на роутере должен быть активирован DHCP-сервер
	* подключение к UC HUB посредством встроенной точки доступа - для этого нужно зажать кнопку SW2 на время более 5 секунд, светодиод Internet сменит цвет на оранжевый, после этого подключиться к WiFi сети (ssid: ***UC-HUB***, password: ***unitecontrol***)
5. Осуществляем вход:
	* по SSH (22 порт): ***#ssh root@10.10.10.1, пароль по умолчанию: ***unitecontrol***
	* по SFTP (22 порт), пользователь: ***root***, пароль по умолчанию: ***unitecontrol***
6. Для того, чтобы выключить UC HUB надо зажать кнопку SW1 на время более 5 секунд, светодиод сменит цвет на оранжевый и UC HUB осуществит "правильное" выключение всех процессов. Этот процесс занимает около 1 минуты.




